<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inicio on Fundamentos de Macroeconomía</title>
    <link>http://www.luischanci.com/</link>
    <description>Recent content in Inicio on Fundamentos de Macroeconomía</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.luischanci.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Semana 1</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap1/ap1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.luischanci.com/cap1/ap1/</guid>
      <description>Actividad de Aprendizaje No 1 Instrucciones: Enviar sus respuestas en formato PDF vía Aula Virtual.
1. Macroeconomía en la prensa Seleccionar una prensa o diario económico. Por ejemplo, Diario Financiero, Estrategia, The Economist, etc. Seleccionar un artículo que usted considere se relaciona con Macroeconomía. Realizar un breve resumen, explicando en sus propias palabras lo que usted comprendió, de la noticia. Usar entre 250 y 300 palabras para el resumen (letra Arial 11).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana 2</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap2/ap2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.luischanci.com/cap2/ap2/</guid>
      <description>Actividad de Aprendizaje No 2 Instrucciones: Enviar sus respuestas en formato PDF vía Aula Virtual.
1. Macroeconomía en la prensa Seleccionar una prensa o diario económico. Por ejemplo, Diario Financiero, Estrategia, The Economist, etc. Buscar un artículo que haga referencia a las nuevas proyecciones del FMI sobre: (1) el crecimiento del PIB de Chile para el 2021; y (2) el PIB per-cápita de Chile en los próximos años. Realizar un breve resumen, explicando en sus propias palabras lo que usted comprendió, de la noticia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana 3</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap3/ap3/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.luischanci.com/cap3/ap3/</guid>
      <description>Actividad de Aprendizaje No 3 Instrucciones:
 Enviar sus respuestas en formato PDF vía Aula Virtual. Son dos envíos. La Parte II es para enviar una semana después de la semana AA.  .
Parte I 1. Los datos: Consumo Visitar la página web del Banco Central de Chile y buscar en las Bases de Datos Estadísticos las siguientes series de tiempo asociadas al consumo en Chile (En la base de datos estadísticos seguir la ruta: Cuentas Nacionales -&amp;gt; PIB gasto e ingreso - &amp;gt; Gasto del producto interno bruto -&amp;gt; Volumen a precios del año anterior encadenado): (i) Consumo de bienes durables y (ii) Consumo de bienes no durables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana 4</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap4/ap4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.luischanci.com/cap4/ap4/</guid>
      <description>Actividad de Aprendizaje No 4 Instrucciones: Enviar sus respuestas en formato PDF vía Aula Virtual.
(Actividad No Disponible Aún)
1. Macroeconomía en la prensa Seleccionar una prensa o diario económico. Por ejemplo, Diario Financiero, Estrategia, The Economist, etc. Buscar un artículo que haga referencia a la inversión de empresas Chinas en América Latina en los últimos años. Realizar un breve resumen, explicando en sus propias palabras lo que entendió de la noticia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana 6</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap6/ap6/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.luischanci.com/cap6/ap6/</guid>
      <description>Actividad de Aprendizaje No 6 Instrucciones: Enviar sus respuestas en formato PDF vía Aula Virtual.
(Actividad No Disponible Aún)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana 7</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap7/ap7/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.luischanci.com/cap7/ap7/</guid>
      <description>Actividad de Aprendizaje No 7 Instrucciones: Enviar sus respuestas en formato PDF vía Aula Virtual.
(Actividad No Disponible Aún)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana 8</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap8/ap8/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.luischanci.com/cap8/ap8/</guid>
      <description>Actividad de Aprendizaje No 8 Instrucciones: Enviar sus respuestas en formato PDF vía Aula Virtual.
(Actividad No Disponible Aún)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>