<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inicio on Fundamentos de Macroeconomía</title>
    <link>http://www.luischanci.com/index.html</link>
    <description>Recent content in Inicio on Fundamentos de Macroeconomía</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2023 22:40:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://www.luischanci.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap1/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 22:40:36 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/cap1/index.html</guid>
      <description>Semana 1 Introducción ¿Qué temas se discuten en macroeconomía? 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje En la semana 1 realizaremos una introducción general al curso. El punto de partida serán algunas variables económicas que se abordan en la vida cotidiana, las cuales afectan el bienestar de todos, y que muchas veces no comprendemos.
Objetivos de aprendizaje:
Explicar qué estudia la Macroeconomía. Definir y diferenciar entre empleado, desempleado y no ser parte de la fuerza de trabajo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuentas Nacionales</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap2/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:40:36 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/cap2/index.html</guid>
      <description>Semana 2 Sistema de Cuentas Nacionales ¿Qué es el Producto Interno Bruto (PIB)? 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje En la semana 2 realizaremos una introducción al Sistema de Cuentas Nacionales. El enfoque estará en el Producto Interno Bruto (PIB) e Índices de Precios (i.e., Deflactor Implícito del PIB, IPC, etc.).
Objetivos de aprendizaje:
Diferenciar y calcular PIB real y nominal. Diferenciar y calcular Deflactor Implícito del PIB y Índice de Precios al Consumidor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consumo</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap3/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/cap3/index.html</guid>
      <description>Semana 3 Consumo Demanda de bienes y servicios por parte de los hogares 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje En la semana 3 realizaremos una introducción a los ciclos económicos con la idea de comenzar a estudiar el primer componente de la demanda: consumo. El enfoque estará en algunos modelos de consumo, como el de Keynes, el intertemporal de Fisher, entre otros. El objetivo general es entender que las decisiones sobre cuanto consumir se pueden ver afectadas por cambios en la tasa de interés, el ingreso presente o las expectativas sobre el ingreso futuro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inversión</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap4/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/cap4/index.html</guid>
      <description>Semana 4 Inversión Demanda por bienes y servicios por parte de las empresas 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje Pasamos a estudiar la segunda componente de la demanda: inversión. El enfoque estará en la relación entre inversión y tasa de interés.
Objetivos de aprendizaje:
Describir la relación entre tasa de interés e inversión usando el VPN y la productividad marginal del capital. Explicar la relación entre inversión y ahorro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gobierno</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap5/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/cap5/index.html</guid>
      <description>Semana 5 Gasto Público Demanda por bienes y servicios por parte del gobierno 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje Pasamos a estudiar la tercera componente de la demanda: gasto del gobierno. El enfoque estará en hacer una descripción de tipo contable y no tanto en usar un modelo. Discutiremos temas de debate en América Latina.
Objetivos de aprendizaje:
Definir el déficit fiscal. Explicar la teoría de la equivalencia ricardiana.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado Financiero</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap6/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/cap6/index.html</guid>
      <description>Semana 6 Dinero Equilibrio en el mercado del dinero 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje Objetivos de aprendizaje:
Explicar las funciones del dinero. Contrastar dinero mercancía y dinero fiduciario. Clasificar dinero como oferta de M1 o M2. Explicar cómo el banco central impacta la política monetaria. Explicar cómo las herramientas de política monetaria afectan el mercado del dinero. Explicar cómo las fuerzas de mercado determinan la tasa de interés en el mercado financiero.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Modelo IS-LM (Parte I)</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap7/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/cap7/index.html</guid>
      <description>Semana 7 Modelo IS-LM (Parte I) Investment-Savings (IS) ; Liquidity-Money (LM) 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje Objetivos de aprendizaje:
Describir los componentes del gasto agregado y su importancia en el modelo de renta y gasto. Explicar la relación entre tasa de interés y gasto agregado. Explicar la relación entre el gasto de gobierno, oferta monetaria, tasa de interés y renta usando el modelo IS-LM. 2. Diapositivas Nota: Para avanzar hacer click sobre la diapositiva y luego usar las flechas del teclado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Modelo IS-LM (Parte II)</title>
      <link>http://www.luischanci.com/cap8/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/cap8/index.html</guid>
      <description>Semana 8 Modelo IS-LM (Parte II) Las Políticas Macroeconómicas 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje Objetivos de aprendizaje:
Explicar cómo la política fiscal expansiva puede incrementar la demanda agregada y promover la actividad económica. Explicar cómo la política fiscal contractiva puede reducir la demanda agregada y desalentar la actividad económica. Explicar el efecto crowding out o desplazamiento del gasto público sobre la inversión. Explicar cómo la política monetaria expansiva puede incrementar la demanda agregada y promover la actividad económica.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>