<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fundamentos de Macroeconomía</title>
    <link>http://www.luischanci.com/index.html</link>
    <description>Acerca del curso Bienvenidos a Macroeconomía (Fundamentos de Macroeconomía), un curso introductorio a los conceptos más relevantes de la macroeconomía. Aquí encontrarán algunos de los apuntes que utilizo en clase para pregrado.&#xA;El material ha sido diseñado a un nivel introductorio, enfocado en un público general interesado en un primer acercamiento a la macroeconomía. Por ejemplo, estudiantes de carreras donde las ciencias económicas son un complemento relevante, como ingeniería comercial con enfoque en administración, contador-auditor o control de gestión, pueden encontrar este material de gran utilidad.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.luischanci.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>http://www.luischanci.com/1_intro/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/1_intro/index.html</guid>
      <description>¿Qué temas se discuten en macroeconomía? 1. Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje Introduciremos el curso con una mirada a las variables económicas cotidianas que impactan nuestro bienestar, con el objetivo de desarrollar una comprensión más profunda de estas.&#xA;Objetivos de aprendizaje:&#xA;Explicar el objeto de estudio de la Macroeconomía. 2. Diapositivas Se incluyen diapositivas para el curso. Avanza haciendo clic en ellas y utiliza las flechas del teclado para navegar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mediciones Macroeconómicas</title>
      <link>http://www.luischanci.com/2_scn/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/2_scn/index.html</guid>
      <description>Algunas variables centrales en macroeconomía Actividades a realizar y objetivos de aprendizaje En esta sección revisaremos las principales mediciones macroeconómicas, analizando las variables clave utilizadas para describir el estado de la economía. Comenzaremos con una variable de gran relevancia social: el desempleo. Luego, abordaremos la pregunta: ¿Qué es el Producto Interno Bruto (PIB)? Finalmente, concluiremos con una revisión de precios, inflación y números índice.&#xA;Objetivos de aprendizaje:&#xA;Definir y diferenciar entre empleado, desempleado y aquellas personas que no forman parte de la fuerza laboral. Calcular la tasa de desempleo. Diferenciar y calcular el PIB real y el PIB nominal. Diferenciar y calcular el Deflactor Implícito del PIB y el Índice de Precios al Consumidor (IPC). Definir la inflación. Contenidos y diapositivas Los contenidos y diapositivas se encuentran en las siguientes subsecciones:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Componentes Demanda A.</title>
      <link>http://www.luischanci.com/3_dem/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/3_dem/index.html</guid>
      <description>Componentes del PIB vía Gasto o Demanda Agregada</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dinero</title>
      <link>http://www.luischanci.com/4_din/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/4_din/index.html</guid>
      <description>Dinero</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclo E. y Políticas Macro.</title>
      <link>http://www.luischanci.com/5_pol/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/5_pol/index.html</guid>
      <description>Ciclo Económico y Políticas Macroeconómicas</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta Agregada</title>
      <link>http://www.luischanci.com/6_ofer/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.luischanci.com/6_ofer/index.html</guid>
      <description>Oferta Agregada</description>
    </item>
  </channel>
</rss>